
\medskip

On considère la fonction $f$ définie sur $[0~;~ +\infty[$ par:
\[f(x) = x\e^{-x}.\]
On note $\mathcal{C}_f$ sa courbe représentative dans un repère orthonormé du plan.

On admet que $f$ est deux fois dérivable sur $[0~;~ +\infty[$.

On note $f'$ sa dérivée et $f''$ sa dérivée seconde.

\medskip

\begin{enumerate}
\item En remarquant que pour tout $x$ dans $[0~;~ +\infty[$, on a 
\[f(x) = \dfrac{x}{\e^x}.\]
démontrer que la courbe $\mathcal{C}_f$ possède une asymptote en $+ \infty$ dont on donnera une équation.
\item Démontrer que pour tout réel $x$ appartenant à $[0~;~ +\infty[$ : 
\[f'(x) = (1 - x)\e^{-x}.\]
\item Dresser le tableau de variations de $f$ sur $[0~;~ +\infty[$ , sur lequel on fera figurer les valeurs aux bornes ainsi que la valeur exacte de l'extremum.
\item Déterminer, sur l'intervalle $[0~;~ +\infty[$, le nombre de solutions de l'équation 
\[f(x) = \dfrac{367}{\np{1000}}.\]
\item On admet que pour tout $x$ appartenant à $[0~;~ +\infty[$ : 
\[f''(x) = \e^{-x}(x - 2).\]

Étudier la convexité de la fonction $f$ sur l'intervalle $[0~;~ +\infty[$.

\begin{minipage}{6cm}
\item Soit $a$ un réel appartenant à $[0~;~ +\infty[$ et A le
point de la courbe $\mathcal{C}_f$ d'abscisse $a$.

On note $T_a$ la tangente à $\mathcal{C}_f$ en A.

On note H$_a$ le point d'intersection de la droite $T_a$ et de l'axe des ordonnées.

On note $g(a)$ l'ordonnée de H$_a$.

La situation est représentée sur la figure ci-contre.
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{7cm}
\psset{xunit=1cm,yunit=8cm,arrowsize=2pt 3}
\begin{pspicture}(-1,-0.1)(6,0.5)
\psaxes[linewidth=1.15pt,Dx=10,Dy=10]{->}(0,0)(-1,0)(6,0.5)
\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=red]{0}{6}{x 2.71828 x exp div}
\uput[u](4,0.073){\red $\mathcal{C}_f$}
\psplotTangent{0.75}{1.25}{x 2.71828 x exp div}
\uput[u](0.75,0.354){A}
\psline[linestyle=dotted,linewidth=1.3pt](0.75,0)(0.75,0.354)
\psline[linewidth=0.8pt]{->}(-0.3,0)(-0.3,0.265)
\psline[linestyle=dotted,linewidth=1.3pt](0,0.265)(-0.3,0.265)
\uput[l](-0.3,0.1325){$g(a)$}
\uput[ul](0,0.265){H$_a$}
\uput[d](0.75,0){$a$}\uput[u](2,0.4){$T_a$}
\end{pspicture}
\end{minipage}

	\begin{enumerate}
		\item Démontrer qu'une équation réduite de la tangente $T_a$ est:
\[y = \left[(1- a)\e^{-a}\right]x + a^2\e^{-a}.\]
		\item En déduire l'expression de $g(a)$.
		\item Démontrer que $g(a)$ est maximum lorsque A est un point d'inflexion de la courbe $\mathcal{C}_f$.
		
\emph{Les traces de recherche, même incomplètes ou infructueuses, seront valorisées}.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\bigskip

